其實有無諗過 你班醫生護士人工咁高 因為唔錯得

人地條命係你手上
先比呢個收入你地

呢個point啲醫護都冇否認
不過就算絕對細心fluorescence guidance點都會有random error

人手唔夠、醫生唔係神會出錯、病人簽左紙承擔風險

千萬個籍口，人工就照落袋，負責就推比病人同市民
屌你老母啦

唔係唔體諒醫生忙呀，果條人病黎架屌
盲撐撚，到你地家屬出事，睇下係咪相同睇法囉

睇過醫生都知，佢地係好求x其

其它行業做錯野都要負責
工程有問題嚴重既直頭要上法庭，監都有得坐

唯獨醫生犯錯要包容，整死人都冇事既
病人簽紙承擔風險，醫生唔係上帝會做錯

屌那星，我呢類說話真係唔敢講出口喇

而家包生仔
你末期cancer行入去死左又係醫生問題？

咁多次醫療事故都只係事故，醫生護士大唒，錯左都唔會釘牌

就一般而言

原來高風險既野就唔錯得
見到上面拎埋建築業黎比真係笑死
兩個性質唔同都可以拎埋黎做理據

咁樓主點睇醫管局病房長期平均佔用率係>100% （係平均⋯ 可以話比你知最忙個批既急症病房係長期～120-130%）高峰期訓廁所出邊訓經理房門口訓病房出口都有 而又只會每登一次報紙就請一堆濕鳩外判護士去充人頭數 呢班請返黎既人根本乜7都唔識做之餘又幫倒忙要你教返佢
利申：HA RN ，見證住淋鄭宣佈比返原本應有既5億 而醫院只係請左班幫倒忙既百本返黎

巴士司機都唔錯得啦 幾百條人命
人工咪一樣咁低

醫生永遠係最輕鬆 特別係診所嗰啲
永遠係病人話俾佢聽自己咩病，醫生畫完符之後就叫啲護士去汁藥同考佢地眼力

反對醫改係驚支那醫生入侵
但其實應該入嘅英聯邦醫生 但港共唔會

假設一種治療可以醫好一個病，但有0.01%機會出現嚴重併發症
當醫生醫10000人，就會有1個人有嚴重併發症
呢個人既家屬好嬲，去搵議員同傳媒投訴要求醫院賠償

呢個故事係咪好熟口面呢，基本上次次"醫療事故"都係相同情節
只不過所謂醫療事故其實係難以避免既醫療風險

到時大陸醫生來到仲仆街

可能你感冒入院
唔小心幫你打支愛滋針
你都係"吓 我有愛滋呀 無計啦 唔包醫好"

手術風險非人為控制，全世界都係咁

你呢啲九唔搭八既on9 case真係發生就真係醫生/護士問題

大家舉極端例子姐

On9到唔想覆

但又真係間唔中爆單九唔搭八既低級醫療事故

極端例子

即用即棄好難唔小心
愛滋血就難講

輸血的確有時會出問題

但通常都係唔小心

個問題係
1.not under standard practice
2.reasonably preventable

所以輸血出事通常都抵屌

膚淺

人工高係因為大多老人，受資助人士免費/平價睇長期疾病

醫療人手長期不足

咁工程師呢
成幢樓幾千條人命
人工就

依個問題早就存在，無人逼你地做護士 醫生。味入去之前就應該同自己講幾忙唔錯得。

你咁講其實都可以apply落做唔做手術嫁wor
任何手術都有風險，無人逼你聽完風險你明白都照做。病人未做之前可以問second opinion,無論公家同出面班星球大夫做都會有風險嫁啦

屌你on99
邊有野100%無事
病人都知風險先同意做

就係你地d仆街，出事就乜乜柒柒
日日做幾百幾千個無事你又唔考慮埋既
你估病人出事醫生好開心？

士氣咁差咪咁解
市民又唔支持我地，高層怕左你班刁民又諗d濕9政策指引要我地做多d

人工高？高層人工咪高，前線做到死果班，人工同工作量根本唔成正比

識唔識分醫死同病死？

根本成個醫療系統就勁fragile 元兇係政府同HA

醫生一個call 返三十幾個鍾頭 由第一日早上七點幾返到第二日下午五點
中間休息/ 食飯嘅時間可能得1~2 個鍾 飯都冇得食
朝早7 點返到去就巡房
之後睇門診/ 做手術
下午再巡多次
call 期間 收case 病人突發嘢 全部醫生搞
挨完成晚通頂 好多時一分鍾都冇得訓 之後第二日朝早繼續巡房 睇門診 做手術到五點幾先放工
一個月 返5-7 call

d 人屌點解唔比多d 歐美醫生嚟香港做
根本唔係唔比 歐美個d 考個試passing rate 都唔低 問題係你香港咁撚辛苦 邊個會放棄個邊嘅生活嚟香港挨

之後惡性循環 好多人train 完專科就走 又冇人入 仲係HA 入面做嘅就愈辛苦

利申： 唔係醫生

絕對同意樓主
屌你老母班醫護狗承擔責任都唔敢，
衰咗就衰咗，我理閪得你咩random唔random，
on99，認廢啦垃圾

去過公院，啲野左推右推，死既唔係因為乜撚野人多，係bk時間驗野去到話bking個部門出錯冇落到bking，又拖幾個月，好多病根本唔得等

有事就話乜又乜，做錯野又瀨大壓力，屌你老母邊行冇呀 一係又話唔等得睇私院，屌有錢實睇啦，之後又spin香港窮人唔好病乜乜乜，我夠知事實啦，但係咪你做錯既理由？

道歉認柒都冇咁嬲，話調查緊乜都好，成班狗喺度spin，屌哂你班仆街

一留完言又見人spin，而家佢做錯野搞到人半生不活，你up乜撚野飯都冇得食呀仆街，如果有地盤佬忙到飯都冇得食係咪可以亂起危樓呀仆街。

屌爛你老母個閪呀我

錯撚晒嘅類比
就咪撚拎出來當例子用啦
你係唔係On9架

都係個句，人工高又做錯又唔使認錯
咁既工邊度搵
不如你做啦

巴士司機呢?

on9仔大把fd ce都唔撚掂，讀個asso讀個東華就入行啦，我根本志不在做你呢行，點解我要做？
你老母駁唔撚到講埋啲on9野，含撚啦八婆

唔洗spin，做錯野=疏忽，冇得好解釋

明晒
一係大家都唔好做
身體有事 自然療法自己醫自己

踢走晒班支那新移民

醫院咪唔會爆煲

弱智乸型式辯解法
大把有志之士做得好，我入廠都見過好認真既護士，亦都見過好鳩既喺度hea，

你真係on撚鳩成個蔡佳洋咁撚樣 唔好含撚喇，食屎算啦八婆

屌你 如果個工程公司要d 工人連續做嘢 冇得休息 之後起危樓死左人 咁個責仼喺係個公司定工人到呀？ 你估個工人專登想起柒d 整死人？

根本政府先最大責仼 你屌d 醫生護士有咩用先

真係好高人工咩

成班人一d同情心都無
要你連續做2，30個鍾頭野你可唔可以唔出錯
大佬e家醫療缺人缺到痴線
一個人做3個人既工作量
出錯左仲要比人吊

個個淨係吊醫生
年年cut buget果個政府又唔吊
所以我支持全港醫生擺工
睇下邊個死先

認真
你係咪psy底

拮錯動脈都有得賴?

喺度打稻草人做乜撚 人地失誤害到人呀 唔係個病搞到佢咁

真.焦土

完全冇諗過

做錯野可以體諒原諒，同可以接受完全係兩樣野黎

做錯野死唔撚認錯，我會話可以體諒，但絕對唔係可以接受，屌

叫做合理人工咁
牙醫 輕鬆咁多 仲賺得比醫生多 又少啲孭飛

On99咁以為自己好有point

慘 連少少professional negligence相關既基本法律知識都冇
你應該係冇讀過大學

醫生隻手會郁
病人會郁
條vessel會郁
照住嗰部usg 會郁

諗下都知有機會拮錯
雖然唔常見

做護士都戇鳩
讀多人一年書搵少一年錢，勞工工作冇得坐又搬搬抬抬，仲要返夜有時六日工作，ot冇補水，又要孭飛
先得嗰2x k，真係垃圾工

邊忽高人工

所以成日覺得, 最快被AI淘汰嘅職業, 除咗低技術職業之外, 醫療行業都係高危, 因為訓練一個醫生嘅成本高, 人工高, 效能又低, 機械人出錯率只要低過人類, 第一個屌打嘅職業一定係醫生

醫生係同病人家屬解釋哂risks同complications 而家屬係了解到所有有可能既發生既併發症同風險 簽紙同意做 到最後真係好不幸發生呢件個意外 就去怪責醫生 ... 呢啲唔係100%可以避免 可能就係個0.01%機率就發生左係呢個女仔身上
試諗下如果所有醫生都因為風險而唔做任何醫療程序 最後受苦既都係病人

嚮隔來post講到口都臭......
其實medical negligence。唔係結果論，真係要睇返你個醫生/醫護個standard合唔合乎當時的practice。
其實主要就係話, 如果比著係其他醫生/醫院, 係咪大部分人都會做返同樣判斷。就算唔係，出事個醫護判斷係咪合理...
呢個叫Bolam principle....

知唔知咩叫醫療事故

五毛Nastia
好地地講乜撚中國醫生
會好啲咩柒頭
屌你老母

你知佢地返幾多個鐘 就知佢地時薪唔高

利申 非醫護

咪又係錯到飛起

醫療改革影響飯碗就扣上民主反共元素...

會計人工仲要少一半係咪要跳樓？

有咩工係錯得？

錯左要比人屌 負返責任

慘.....

所以咪要睇之後份調查報告。
其實medical procedure本身己經唔係100%安全。
如果你話認錯血管。咪要睇下錯得幾離譜。其實大部分imaging的野都係2D睇3D的野。有d錯誤, 其實係"合理範圍"內。有d離曬大譜係有問題。
CVC placement 多數都US guide + fluoroscopy guided 。但係用左。亦唔等於100%安全。文獻都有記載。

同埋, 佢係桔到隔來d血管, 定成條catheter隊左入去? 你如果成條隊左入去, 因為你篤中artery, d血的色, Sp02, 同埋d血出來的pattern都唔同。咁佢究竟係成條隊左入去定點?
當佢隊錯左, 佢即時反應係點? 抽返出來定由佢嚮入面? 其實即抽出來 =/= 一定係好。當時佢點做又冇人知。

好啦。我當你normal complication。但係, 奶野之後點處理?
照左CT , 咁最初張CT發現唔到有野, 係因為個imaging appearance 真係show唔到個lesion定係睇漏左。你同我又唔係radiologist又冇片嚮手。判斷唔到架喎.....

所以其實好多問號。

IT可以錯，最多唔用（例如ios bug)所以人工超低

好似呢d錯通常會點罰

包容啊,就好似對住大陸人咁啊

如果有個手術，係高風險既
例如係切個瘤而個瘤係好近動脈，好難切之類啦
醫生話有三成機會成功，七成失敗，其他國家施行手術既成功率都係咁上下，咁病人選擇左做
如果醫生冇hea做而手術失敗
何來手術失敗=疏忽=要被人告？
所有手術都有風險，點解有班人可以自動假設呢單野進行手術既醫生有疏忽，無證據就亂咁鬧人

算啦，你地根本將啲怨氣發洩落去呢個醫生到，都唔係以事論事

件事個重心係睇x ray 個兩個醫生，到底當時係咪睇錯片，而點解醫院冇好好交待就真

用電腦啦,仲用手寫?

真係慘，公立醫院醫生無得揀做咩case
明明有d極高風險，但就要焗做
成功左未必有得上報，出左事就仆街
俾我真係走到就走

你試下金融系統做錯轉帳囉

再係咁醫生都唔知救唔救人好

香港人到日本睇病
睇下人地日本醫生係點做野先?

我直頭懷疑有大量五毛用醫改黎混淆視聽，唔好呀，有大陸醫生會出事嫁

所以要有專業責任保險

呢個世界無包醫好，出咗意外大家都唔想㗎，連登幹探點會咁以氣用事呢

一早就有啦

引入馬來西亞華人醫生咪得囉
英聯邦,廣東話英文都通
沒有大陸道德問題

希望所有醫療失敗或者風險都由醫護同佢地屋企人受返
再同佢地講句有本事唔好黎睇醫生
仆街都要講句
俾佢同大眾知道左為錢做護士既人係點做野

錯誤同意外係有d分別
既然插穿動脈原本就係風險
姐係話你跟足程序同方法 都有機會發生
咁呢d就係意外啦 手術一定成功嫁？？
如果用出錯失誤去形容 對醫生唔公平
當然亦都有機會係醫生出錯造成 但呢個時候大家都唔係咁了解就係到不停罵 真係on99

鬥慘大賽

升降機維修都好易出事
點解又係咁低

歐美日個班得鳩閒黎
連馬來西亞個班都唔多想黎

呢樣野, 咪就係要個commitee 去睇, review 返當時的practice 同 literature.

你現在先知?

救咗9999個冇人講
1個出事就上頭條

No,第一個淪陷既係律師

用JAPAN醫生!

會計條數錯都坐得監
Engineer 出錯又係
大家都係有牌專業人士 點解人為出錯唔洗有任何責任

咁呢樣野正常. when there is blame, there is a claim ....
返工咪又係咁, 你做岩一百樣野冇人多謝你, 做錯一樣就一沈百踩.
所以返工一向係, 唔好做錯, 做得慢理撚得佢, 有風險ge 野問清楚先做

鄧桂思單野好似已經close file
又係冇人受罸
吳國際就淨係罸佢唔續約
所以話醫委會個disciplinary committee根本廢既

大家比啲力水落力屌
屌到啲醫生以後唔敢做high risk procedures就岩架啦
少做少錯

閱讀障礙

相信大部份醫生都想醫好病人, 但我同意應該適當懲罰出錯既人士

唉

唔好講on9野啦
懶係醒咁
就算末期cancer都唔代表可以比醫生意外醫死啦

人工高係因為唔夠人手

幾隻醫畜入黎淨係話:
咁好做又唔見你做

屌你老母係咪東華明愛班垃圾呀

一個出事都嫌多

撈會計都得1x k嘅，快啲轉行，你好唔掂

On9
有咩工係容許你錯

問題係根本無監管。
乜都係醫生同醫管局講晒。
你唔比佢地講大話？
你唔比個醫生一邊做緊其他野，一邊做手術？
之前有個做手術做到一半走左去都夠膽死

之前張崇德單野搞左成7~8年先告得入個醫生就係因為醫醫相衛。

根本同警察一樣，自己人查自己人。

仲有之前借d 易摸病人個胸果d.

唔好以為d 醫生好高尚， 都係為人工架咋。

工程做錯左， 你即時知道可以重做
手術中做錯左， 係唔係可以重做？

寫program有bug可以debug
patient食錯藥 未必可以reverse

用工程做比喻係一個比喻不倫既邏輯謬誤

又係到吹奏醫護界
根本各行各業都有唔容許犯錯嘅理由
就算係洗碗
都有佢月入20k嘅原因

都係嗰句
職業無分貴賤
尊唔尊重黎講都係睇嗰條友有冇拎個心出黎做姐

風險 =/= 犯錯
風險係講緊跟足程序底下都會發生既情況
醫院每個醫療程序都唔係9up 全部有哂文獻支持
唔跟住程序做而奶野既就係negligence

當然亦有唔少唔跟程序奶野但無野既醫生護士 依d無可否認

但希望大家分返清楚 唔係醫唔好有complication就係犯錯

根本醫生一有醫療失誤就應該要即刻釘牌
咁先有阻嚇性

其實喺老人太多 ，趕走班新移民唔喺太大幫助，因為佢地多數窮，食成藥唔睇醫生。

岩， 揸巴士炒車撞到人都要坐監， 點解醫生出錯就冇後果？

搵佢做果個唔知肯唔肯

你未期CACER個醫生割撚錯左野咪係醫生問題囉。

只要將「醫護發白日夢」都定義埋入「風險」度
以後就無醫療事故，只有醫療風險了。
YEAH

有冇諗過 其實人工一d都唔高

唔使讓嚟讓去，大家都有機會

有冇系中國睇過醫生

你都痴線。
硬要將人為同非人為攞埋一齊黎講。
根本一單還一單。

全部都被醫護人士推左做「風險」
自己做錯野果啲都係「風險」

但係聯合醫院依單睇黎就係你口中講既ON9 CASE
但比人SPIN左落「風險」度

班友人工高但又唔係做到野
Hea到仆街，錯咗又你死你事咁

唔係做會計

香港醫生人工比英國所有醫生既平均月入低少少咋BO
仲要未計英文重稅同高物價
當然香港醫生工時係長既

下次巴士司機炒車死廿件,大家唔好未審先判啦,警察唔駛查啦,搵巴士工會查返自己人就得,佢工時咁長,只係一時搞錯油門同Brake,屬於random error,符合曬compliance,唔係人為專登錯,佢車死人良心都過意唔去,巴士呢行本身就缺人,你炒左佢直情唔夠司機用

協和OK勁

叫返VR同65以身份証果班友睇返大陸引入既醫生喇
分兩條隊

同意，醫療事故 VS 併發症，好多人都唔識分
其實傳媒/政黨造HA既management好喇, 唔好再令醫護士氣低落
為左賺錢就唔會做公營醫院

咪又係因為人工高先會咁。
一個醫生，分兩份糧，請兩個，你講既所謂問題就已經唔係問題。

你醫生話減一半人工請多個。無人會反對囉

好搞笑
首先啲人屌之前麻煩分清楚 醫療失誤同埋醫療事故
而家啲人好叻 一有咩事 首先就係上報紙發大佢
行外人凈係覺得哇好撚慘
有幾多人知道每一個程序入面涉及咩風險
或者背後牽涉幾多程序
唔係話幫親不幫理 有啲事 做醫護既人一聽就知 係咪有機會發生 定係人為出錯
人為出錯既 例如九龍醫院紗布封喉事故 或者瑪麗予恩
但係有時做左100%預防 好似今次呢件事咁 本身真係存在風險 呢啲冇得講
但係永遠好嬲既係 報導永遠都係報啲唔報啲
啲layman知啲唔知啲就懶係判咗錯

啱呀
少做少錯 唔做唔錯
唔醫咪得囉

每次都係死於不幸

最多專業失德 釘牌幾個月又係一條好漢

我屌你老母

其實一日未有report, 一日都唔知係失誤定事故。

你咁講即係你想日日撞巴士死人？

打支針都係手術風險

屌你老母同差佬話有事唔好報警1樣

其實問題根源都來自人口壓力

點解有人口壓力，壓力原自邊度，大家需要諗清楚。

邊班人不停享用資源，令到醫療系統爆煲。

醫護人員固然有責任，但惡性循環令佢地愈做愈求其同出錯，大家諗清楚人口不斷外入同增加數量邊度後黎

針對問題根源先，屌柒佢地唔覺得係長遠解決方案。

犀利,label人係layman,唔識野
你咪又係未審先判assume左醫生係無辜的,非人為出錯,紅字仲犀利,件事未查清楚但可以講到你好似身處現場咁

啱呀
醫又被人(layman only)判,唔好醫又被人(layman only)判
唔好撈咪得囉

咁你有冇睇佢個段野
咁難明？

上面講個啲工程 會計野你有時間大比你recheck
自己check漏左柒左緊係比人屌

依家個醫生既procedure有冇得好似會計工程計數咁recheck啊
所有野都係即時架

你覺得真係有得類比？

傻9
咁你以後返大陸睇啦
香港唔會再有醫生肯做呢啲高風險程序

你又知？ 你係人肚入面條蟲？
點解你可以斷言？

on99
攞揸巴士同cvc呢啲procedure比

風險就係即使你做既野係正確，但個結果都未必係預期之中嘛。
病人死左一定係醫生責任？醫生人工高係因為佢識d你唔撚識既野，乜都唔知唔好亂咁屌啦，好撚底質呀

成撚日就係識開post屌醫生護士

有無諗過係管理層問題？
support醫院啲錢你地又知唔知點用？
唔係話有幾多錢落佢地手 係講有幾多資源減輕佢地工作？

入面唔夠人到 連大陸醫生同護士都有
又知唔知點解門診睇3-5分鐘？ 多病人到要cut時間清走佢地。

有無諗過佢地唔係鐵人 要不停on call
一個醫生護士唔返 你諗另一個要做幾多野

管理層同政府嘅措施根本無點幫到佢地手，話就加學位等多啲人入去 令流失率低過新入職率

但數字後面係 好多專業、有經驗嘅 情願賺少啲都出去做 唔想咁辛苦。

插穿動脈原本就係手誤。
因為之前前人有好多人手誤，就變左「風險」
屈晒機。

香港人爭氣啲

巴士司機唔係咁嗎﹖
飛機師唔係﹖
人地既錯係自己死撚埋添播。
醫生有幾何自己錯會自己死﹖

少做咪減人工囉

人工高係因為有人控制供應，保住自己高薪

【醫療事故】 蔡堅：入咗醫院一定好返出來是誤解

希望自己少d病痛好過啦 打份工咋理鳩你幾時好番咩

我地小市民真係無辦法做到咩
只怪出事時政府只係識話比錢HA

但點幫前線人員無人知？！
有事故就係前線嘅人咩穫 但無人知成個管理運作有問題

唔係來人口壓力。
係來自「市場」

on9
球王人工都好高
美斯年薪都天價
咁代表佢射球次次中籠？十二碼必入？

教練：美斯，你知唔知你份人工咁高，係包你球球都射入架？

人命嚟

明知高風險一D承擔都冇
有失誤拍下籮友走左去當冇事發生
原來我已經係大陸

應該全面用ai 人工智能診症 做手術 開藥
用機械去營運一間醫療機構
咁死人開錯藥都唔洗嘈來嘈去

到時會有人嘈班整ai 嘅人

第一，人工高唔關錯唔錯得事

第二，想少啲醫療事故去私家

不如我舉另一個例子。你可能易明d......
即係假設有個病人cancer死左。
佢照過plain film , CT, MRI, PETCT。最後攞張PETCT來睇發覺佢有d位有癌。家屬唔開心, 覺得PETCT睇到有癌，點解N個月前照果張plain film睇唔到。
於是倒返轉頭去攞返張plain film去問個醫生。對住張PETCT某d slide去指住果個位。話明明有白點, 點解睇唔到咁先算。

咁呢d情形, 等於馬後炮。你果點野可能鼻屎咁細。"一般醫生都唔會當果點野係lesion"，咁呢個情形, 呢個唔能夠算係negligence。

同樣地, 依家出左事。可能倒返轉頭話點解唔做呢樣, 唔做果樣。但係"一般醫生嚮果個情形會點做"好緊要。如果唔係, 都係馬後炮一種。
一般醫生會點做, 指引有冇話要點做, 平時practice 係點, 文獻有冇話要點做。呢d都係決定果件事係咪"錯到離曬譜"的根據。或者講個講法。係咪犯左一d "到達professional standard的醫生唔應該犯的錯誤"

希望你cancer死啦

好多人講話人手唔夠壓力大乜乜乜 根本都9唔答8
呢度d人係講緊點解會有99.999%成功率既手術而唔係100%
仲有個0.001%一定係人為失誤，每日做1檔ot,做n次有一次出現左列明既風險就係醫療失誤，個醫生就一定係疏忽，就要釘佢牌
根本屌緊個班人就係要每個手術都100%成功，我只可以話呢班你地搵大國手都唔會拍心口話100%成功

巴士司機呢？

首先係私家肯收你
其實全世界大把地方係公立醫院都唔肯收高風險既case,
香港私家更加係一有d 咩事即刻彈返你去公立醫院.
你可以話醫生護士比起一般人高,
但係個workload 同壓力冇體險過係唔會知.
有邊份工係朝早7 點開波到聽日5pm,
一個surgeon 7點開始巡房再入手術室做到5點,
再去返病房, 有d 咩事又入過手術室再做,
終於到朝早又巡房, 之後又夠鐘做手術又到5點.
當然, 做得醫生既無論你幾攰都會keep 住自己醒醒定定,
就算個醫生幾hea, 斷估都唔想傷害pt 加做臭自己個名,
高風險procedure 其實到宜家都未知件事係點,
個個就assume d 醫生hea 做,
講真係hea 既一早就quit 左ha 自己出去做gp 啦.
你估做政府醫院會搵得多過自己開診所咩
唔係話唔可以批評醫護,
但係咩都唔知就鬧, 遲早少做少錯

係咁提醒自己唔錯得就真係唔會錯 ？ 我相信所有忙到呢個程度既行業 醫護算係最小做錯 只係佢地做錯咩野都會比人報出來姐(even無做錯）

同埋人地人工高過你地真係唔好咁眼紅 次次講醫護都要提人工

唔會, 因為醫療最需要係人頭擔保

如果 係真係意外 咁個家屬都無得賴啦

根據常識
插中大動脈係大件事
但本身呢件事好容易發生

問題在於點解插倒大動脈咁大件事會察覺唔倒？

如果釘得幾個醫生牌
咁應該無人會讀醫
考公開試拎晒A 再讀多6年+實習1年
但永遠有機會比人釘牌

不如去考牙醫 6年得柵牙要讀 輕鬆又簡單 無風險仲賺得多錢

無可否認有啲醫護仲好有heart
但係佔少數
但事實有害群之馬成鳩日出錯唔跟程序做野囉

見到好多仇醫既人
一直針住人工高去鬧
有d野唔做醫護行業好難明
一黎到就話人hea做 亂做 釘牌

醫療無野係100%安全/成功
你做哂應該要做既野 都可以因為唔同因素令到個醫療程序失敗/無效

做手術就有風險架啦 有意外邊個想?

香港政府d 人工仲高啦, 有無企係香港人呢邊先

唔係唔錯得
係你無左佢唔得

李嘉誠搵香港人錢夠多啦，其實有咩關係

咁肯做風險手術嘅醫生真係揾份工嚟博
如果個手術五成機會fail
咁佢有五成機會失業

如果可以應該大把人爭住減

寧願賺少啲好過日日冒住俾人屌俾大人釘牌嘅危險返工

仇醫多數細蚊仔同廢柴

錯啦 做公院根本唔會有揀case黎做

根本係硬食 唔係搏

醫生本身已經係一個專業既資格 雖然有意外係無人想 但個問題根本係在於有事發生之後 肯唔肯去承擔個問題

例如釘牌？

你有無諗過個風險已經係最細 但都會奶野
你咁串咪出一成人工去大陸山區請個人返嚟幫你插下 風險一樣架咋

唔關事，好多工都係關人命事。

醫生係專業，真係要讀得好叻的人先做到，人地付出左18年青春先入到去讀，仲要入到去都要經歷另一場地獄，收呢個價正常。

護士就唔同，係人都報得去讀，值3xk起薪係因為護士係厭惡性工作，唔睇hd出黎既，大學咁多科讀到要執屎既得護理，其他最多咪乞食。

我相信除咗醫護，冇一個行業做錯野之後，可以賴高風險賴人手不足賴壓力大就過到骨
唔係話一定要包醫好，但好似斷錯症依D人為失誤就應該要搵人揹飛

唔醫你咪唔會錯囉

秒撚左

我有時覺得香港真係好悲哀, 民眾對護士的認識重停留嚮護士係執屎

都會有人讀, 唔會冇.
但係會變左係咩人讀就......
如果有朝一日, 醫生變左水泡科 ...

首先, 果條根據新聞講, 就係subclavian artery, 唔係大動脈 (aorta) 來ge.

至於點解冇人發現. 我答唔到你, 我相信你都答唔到我. 大家都要等份report.
咁但係, 咁要睇返佢地當時做ge imaging / test 合唔合理. 個interpretation 合唔合理.

即係醫學ge 野...
其實唔係話包生仔, 果堆相, d 醫生有冇睇漏野, 你要渣住堆相先知. 而且, 依家CT 已經過曬電視醫生攞viewing box print 相睇ge 年代.
依家全部電腦化. 即係佢睇果陣有冇將d 相 reformat, 有冇放大d 相, 較下d 光暗, 個monitor 合唔合格, 或者有冇用d software 去幫佢interpretate 都要考慮埋

管理？定醫生變商人，有錢搵就走？
一個管理ko你喇，所有醫生畢業後必需於公立服務二年，入醫科果陣簽約，唔係就陪五千萬。

唔成功就受罪囉，有乜工唔係咁？其他工種就專登錯？

人地錯咪受罪囉，炒囉。但醫護唔駛，免死

乜你覺得醫生特別啲？
專業失誤後果一向好嚴重。
醫生又要扮專業，但又屈晒落風險度，想點？
係個人失誤定真係無做錯但不幸，連法官都無say, 全部醫狗查醫狗炸

但依單唔係囉

不仇多數無病無痛唔知醫生可能廢成點

全部都係風險黎架。
連人為控制到既都係風險，無敵的

拿，即係唔係我無料唔識。而係有睇錯病既風險。

如果果d所謂既醫療事故發生係 d on9話點解唔錯得既人身上 仲會唔會咁講
錯就係錯 意外就係意外 唔係有個光環做乜都係岩
睇醫生 唔係話一定醫得好
但你見到個醫生亂9咁黎又hea你作為家屬或病人會點諗？
有幾多所謂事故係意外？近幾年發生既大部分都係錯而唔係意外 而一個掌握住人命既人 你同我講可以錯？ 做做下手術走左去係咪同我講 醫生都會有緊急事 可能佢屋企有事咁樣？
屌你老母香港人 唔好咁撚偽善啦 呢份工事實就係唔錯得既工 錯得既唔使讀咁多書考咁多牌啦屌
香港仲有幾多個有熱誠既醫生呀？
你有幾可聽到做醫生係想救人而唔係神科人工高呀？

咁無得講架喎
唔由醫委會查 唔通交比連登仔決定咩 到時唔洗查就話100%醫療失誤添

次次睇醫生都唔知個醫生寫緊咩藥名 求其撩條蛇出黎當護士睇得明

有d有良心醫生，唔會隨便用抗生素

我敢講，醫院10個，10個都開抗生素比你，方便快好嘛

你又知？查完啦？
定係你就係個涉事醫生？

咁你又撐？同一句野自己食返先喇

咁以後唔係100％就唔做lor
已知既風險解釋完你都要簽紙做既，到真係出左事係列明既complication又話人地失誤 logic fail
其實你可以選擇唔做／出去搵私家做，更加可以飛去外國做，不過風險一樣有，只係可能經驗豐富d／儀器貴d
我係撐要查完先批評，而唔係未查就決定左係醫生責任
你話有排查，咁咪加人入醫委會lor
醫委會要加人其實醫生團體都贊成，原則係要醫生同非醫生維持1：1以示公正，人地一早公開講哂，不過傳媒唔報街外人唔會知

有錢就唔得
特區高官咁高人工有邊忽無錯過

你邊間醫院開抗生素俾你？ 係公家醫院你唔係真係有事，佢都唔開抗生素俾你la, 私家就好難講，俾D 病人（客） 屌兩聲，話要坑生素。你唔俾，佢下次睇醫生唔搵你。死死地氣都要開。除非客多/有醫德 的醫生。

某d連登仔不如去讀下書了解下咩係醫療啦
"失誤"賴落風險都可以講得出
所謂"失誤"一早已經係果個醫療程序既風險寫到明 基本上係全世界公認
你去哂全世界搵咩醫生去做 佢都會話你知依樣野有機率會發生
仲話咩其他專業錯左要狽飛
乜佢地有無可能避免到既風險咩

岩呀bada。學既並唔係最難(都難，多野記), 但最貴係因為人命關天，半次都唔錯得。同以前機師一樣

高官班柒頭有錢任私院

普通巿民
係醫院迫到死邊得閒理

On9啦
係香港既制度封殺左海外醫生黎既可能性

我有個睇開既庸醫,sl先搵佢
點解take sl先搵佢?因為第一次真感冒去睇佢就開我一個禮拜抗生素

你講岩一半,香港依加好多大陸仔醫生

自己上去查下香港醫生既保護主義啦

咩檢查都係有風險啦。講清楚哂又同意都要話同人工有關

最簡單黎講打預防針，正正常常打完梗係冇事
但如果打完踵起左入面出左血
係咪叫失誤？
呢d係叫風險

失誤係明明打手臂，但唔好意思打撚錯左落你個屎眼

你自己logic fail炸下嘛，手誤屈落風險度。
如果係咁普通既風險就唔會上報喇
又未查你又假設係風險？我假設事故你又反，自打嘴巴，雙重標準

又話叫人唔好做
all即係無論係真事故假風險定真風險，醫生都大撚晒喇

病人簽得同意書，法律上係保護醫生多過個病人。
除非真係人為失誤。 例如開住個肚換肝，但行左出去幾粒鐘。
所以同意書上有的complication, 可以包括的都包括係入面。
所以割盲腸的同意書上，都有死既風險。

今次呢單so call 醫療事故，好明顯就係涂謹申見麥美娟呢排成日上去屌D 醫療美容，又抽脂，又換血整死人。所以搵D case 開記招。
涂謹申呢單15歲中風導管刺穿動脈。同意書又寫左係會發生。又唔係真係有人為錯失。所以涂謹申呢單真係好似為見報而見報。
反而麥美娟個邊有D睇頭。而家所以醫療美容做乜Q都得。有個醫生牌的醫生走去美容院做D佢醫學院聽都未聽過既技術，最後死埋人。
個D美容醫生根本就係做D無必要手術。聯合醫院個單，個病人有生命危險，要去插導管。但發生意外。邊個都唔想。

一個醫生剛剛畢業。如果去醫院做個MO仔，6萬一個月，如果出去做美容醫生，10-20 萬一個月，如果你sale 得好D plan, 你仲有得分佣/分花紅。

如果留係醫院做MO，咁你仲要揀專科讀上去，做幾年，再考專科試。10＋年後，你做到顧問醫生，你都係20萬。即係同個flash grad 出去做美容差唔多。 不過如果你係公立做到顧問醫生，你的專科又係可以出私家。咁路數自然更好。

有乜醫生會留係醫管局D公家醫院到做？
1）好 fit , 有大志，諗住十年後出私家撈粗野。
2）有heart , 諗住係公家醫院幫人

如果你唔係fit, 又唔諗住再拿專科資格。
1）出左去D 診所/醫療機構做醫生，開下假紙。俾D唔想返工的打工仔射波 （或者有傷風感冒）
2）生得靚仔/靚女，出去D美容集團做個註場醫生。幫人打下botox , 做下機、打下鼻針。就袋十幾廿萬一個月。定期去下藥廠/美容機搞個D TRIP，上下D幾日COURSE 就返黎可以做 " 新 "技術黎幫D人整靚副架生。

結論係，你係公立醫院見到個D後生醫生，一係就有 heart, 一係就真係讀書叻，諗住再升上去撈粗野。所以唔會好hea 或者好差。
反而你係美容院見到個個青靚白淨，著晒西裝，好PRO 個D 醫生，好多時都係剛剛合格，唔諗住再讀上去。諗住快D出黎搵錢的醫生 。

咪講左囉
醫生屈晒，有1%手誤插錯，其實咪就係事故扮風險囉
醫生？咪又係人，咪一樣會賴皮

真風險真係得好少。
人控制唔到果啲先叫風險
人手會出錯，但人手唔可能百份百唔錯，果啲咪叫賴皮囉

人為錯誤都可以推，屌佢老母

因為啲病人ON9囉
唔開抗生素大把人話醫生拖症又乜又柒
又或者好似你咁成Q日覺得醫生HEA9人9寫藥所以冇效
開抗生素咪快啲好返冇眼屎乾淨盲

份同意書係寫哂d可能會出現既風險既，係你無知姐
不過你咁撚鐘意反應該寫哂出黎你都會話人地帶頭盔唔想負責嫁啦
你覺得報紙佬好專業咩？佢地會做fact check咩？只要引到班傻鳩企出黎鬧政府就達到佢個目的嫁啦

查完之前2邊都唔屌唔得嫁咩？一定要未查就歸邊嫁？你都幾撚好笑嫁wor

我無叫人唔做，我係叫人明白哂風險簽得名就代表你願意接受所有列明既風險，唔好輸打贏要
樣樣風險都有哂文獻support，0.0001%都係有機會中，講得有機會嚴重到中風既就姐係代表曾經有人試過做呢個手術搞到中風，有哂數據無得呃人

我打字無可能100%啱，
同我打字電腦有機會死機
明顯其實一個只係假風險
醫生多數係邊種就心照rn

好多醫畜入左來留言

條血管自動爆就叫風險。
人插錯就，心照吧，文獻？
文獻果0.01%咪就係統計出有幾多醫生能力地插錯囉

連登法官未審先判
得啖笑

低能地插錯

其實未查完真係乜都唔知....
但係, 醫療ge 野, 真係唔係結果論. 唔係話奶左野就一定前線有問題 / 手勢唔岩.
亦唔一定唔係. 一切都要查完先知.

樓主個命題已經錯左。
人工的浮動好大部分取决於市場供求原則。

香港得兩間醫學院，又少海外醫生，人手短缺下，根本係冇競爭咁，人工當然開得高。

以前入錯油篇潮文的巴打唔通又攞緊十幾萬人工？

痴撚線搵個keyboard同人體比較 俾個叻你
你個keyboard會周不時轉下位嫁咩？

你講既野出唔到
前人有人插錯過，所以我插錯無罪，風險黎

是鳩柒但啦
人格謀殺有光環拎又唔洗負責
連登法官點解唔做?

咪就係因為知道就算用住ultrasound guide黎做都有機會睇得唔清楚所以先叫風險lor傻鳩
同埋血管唔會自動爆，無知都唔好特登拎出黎俾人笑ok？

咁無人錯了。
所有人做錯野都係人體出錯黎
每個人犯錯都係風險
所有人犯錯都無罪了

話會自動爆咪串係鳩你囉傻西。
咪即係手誤囉，屌，講極唔明。
你個理由咪又係「人手唔可能做到完美」，醫生就無事。其他工炒呀，屌你。

呢d咪叫風險lor傻鳩，你都搵黎講既
你做切包皮我以為你個春袋發炎切撚左佢就係失誤啦

你呢個比喻幾好

會ge, AAA 囉

見啲連登仔仲執住complication risk係失誤呢點己經睇到厭

事前簽同意書已經講左呢個係high risk 嘅程序 就算有儀器guide 插錯嘅機會仍然係有 本身條頸啲血管又複雜到阿媽都唔認得 你見啲圖好多已經係簡化左 仲要真實係冇紅色藍色咁分

就算係世界知名大醫生有機會插錯

個病人只能夠講唔好彩

不過插錯之後照xray 幾個醫生都睇唔到有問題呢到就的確值得商榷係有人為失誤 係有delay treatment 嘅問題係到

YES,簽左同意書,就算醫生一刀捅你,都係病人問題

失誤只係正常,你好得返好感激我

我仲以為竟然有人咁無知添

如果唔用ultrasound guide住靠用手摸摸錯就係失誤
用哂可行既技術跟足guideline做都錯就係已知風險，明唔明個分別呀傻鳩？
好似之前麻啡overdose就係因為無做double check先會錯，咁係失誤
如果佢用麻啡用到心律不正就係已知風險

下次做個陣界開哂黎做lor
慢慢搵實搵到嫁
記住要求wor

咁佢首先要有aaa

血管唔會自己爆都講得出。
正常中風點黎

點解要執著？同其他專業職業比較下咪知點解要執著囉

通常班on9膠層為左帶頭盔，都係參考番國際上主流既做法
至於主流做法係一堆leading countries會定期開會拎d數據出黎bin下c
睇下同一個手術用唔同做法個complication rate會爭幾遠而決定

醫生可以整簽紙，咁豆腐渣既工程師都可以了，三號風球都吹倒係風暴，請係簽紙先住。

不如你上網睇下點解會中風先？
wiki都夠你呢d傻鳩睇嫁啦
睇下個堆predisposing factors先

咁樓主有冇諗過
點解返九五既醫管局高層每次出事都可以唔洗負責任？

老細cut你資源
又要你on call 36
到你出左事做錯野
一定係個員工有問題啦
出左糧比你架嘛 唔係咁都錯呀？

醫生做手術傷預計可能傷到動脈 ，唔會做凖備如果傷左動脈之後應該點做？
依家係個醫生以為傷左靜脈，再加上遲左4個鐘急救。如果傷左動脈即刻急救會唔會中風？

大陸醫生：冇紅包咪揸流灘，出事都係不幸姐

有乜傻唔傻鳩？
醫護人院員自己定義出黎

講到病人身體係移動標靶咁
射唔中就係風險

寧願你誠誠實實講句，手殘刺唔啱位，好過咁多借口又要人簽紙鼻責

當然拎得出黎既做法都係有哂research backup話可行先會拎黎做pilot test啦
簡單黎講每次有新野都係經過n次測試先會用人類黎試

咁你有冇諗過
呢班高層一開始都係由低做起

You are well paid for it

有本事咪走囉

講真唔係明顯過失，幾多會釘牌

咪就係話俾你聽條血管會郁，每個人都會有少少唔同
要解釋俾你聽，你聽完覺得可以繼續做既咪簽紙表示明白相關風險lor
唔簽一陣你班傻鳩話醫生無解釋就開刀“唔知原來會咁既，如果知就唔會做”
咁無人肯操刀啦

Cut你老母啊
你查下香港醫學霸先講cut資源啦

常人諗，其實插錯左，都可以有分明顯專業判斷失誤出錯，同意外出錯

咁好啦，鑊鑊你都話係意外出錯，但次次都係提供唔到實質證據，只係靠專業判斷決定（e.g. 驗屍，醫生調查小組），其實有無諗下根本改善下個制度，例如以後可以既話用google glasses 以醫生第一視覺錄低成個治療，比實質證據。

醫生又話公院好忙，我想講忙唔係可以逃避責任，醫生有幾大權大家知，你地肯走出黎話唔能夠處理現時既病人數量，要求改善，醫管局都要聽你講，但無人肯做，而次次事後都話公院爆棚。

咁又有人問可以點解決，一）醫藥分家，唔解釋啦，二）大量增加收生，可能有人問會降低醫生質素，咁我想問醫生質素降低令到意外既風險會增加得多，定係醫生太忙會令到意外既風險增加得多？講到尾，心照啦，都係唔想太多人爭飯食姐。

可能大家會覺得我以上提既都唔可行，但唔緊要，因為⋯

仆你個街，呢啲係你地醫管局諗架嗎，收人錢就要唔得都諗到得架啦

其實窮本身已經係不幸，有錢睇私家

其實好多醫護人員都好好，我自己都入過院，受過照顧

但係時代進步，好多人就抱殘守舊，只係抱著以前係咁，所以依家係咁都無問題，大家依家對於醫療資訊既流通越來越高，可能以後醫院會有人員專門解釋死因都唔出奇，我只係想講，大家加油啦，醫療技術係改善左，但醫療「照顧」都要跟上先得。

睇完，明左，都係比你黎定義
有原因，就唔叫「自動」爆之eu, 唔駛睇都知只會你文字遊戲

無的。
只要有人之前犯過。
又有複數人都犯，就可以定義做
風險

好多新AC入來幫醫生

好心你地用下時間照顧病人,唔好掛住上連登啦

睇正負評已經知全世界點諗你地啦

根本定人為定意外條線唔夠透明

無人話要攞醫生黎祭旗，只係想改善個問責制度姐

但次次講親都有班人黎消毒

班人真係好噁心
人手不足 事故不斷但唔比大家請人
又不斷要求加人工 比d醫德好無

咁同攞槍指住簽有乜分別？
唔做手術就=遲早死
簽，就被利用免責

醫生真正

依家就係話有人利用風險同事故既灰位黎御責

而，更差既係，所謂風險都係醫生自定。

會郁，但手術會唔會全程錄低點郁？
最終醫生咪又係屈個已死既病人
全部醫生贏晒

google glasses個concept其實ok，但係好多手術都要用顯微鏡睇住做，google glasses可唔可以apply到就另一問題

“唔能夠處理現時既病人數量，要求改善，醫管局都要聽你講，但無人肯做，而次次事後都話公院爆棚。”
醫管局係唔會聽你講，就係知道你班醫生唔敢做d咩，罷工？香港人就會即刻鬧
醫生唔同的士佬，個個都有腦知道咁做係唔work

至於你兩個suggestion，我個人係好支持醫藥分家既，你起我底都會見到我d comment講過呢樣野
同樣大量收生而家係開多左位，但係之前俾班on9高官話人手過剩cut過一輪搞到唔夠人開工先臨急抱佛腳加位，而train人係要時間
海外招人就唔多講啦，off左topic，只可以講唔留係本國要黎香港既都唔一定係拍得住香港既水平

我支持呀

你同全港對抗一次就知犯眾憎有幾慘

如果做之前知道個complication rate咁高
應該唔會有surgeon肯用呢個方法

講緊HA唔使負責任
究竟你地都冇正視過問題
走晒人 入大陸醫生
最後問題都係度

你走轉公立醫院急症室先出黎9up啦

俾請人呀，365日都開緊post請人，無人apply炸ma
你考完試入到黎我多謝你都黎唔切啦，多個人多對手
但係絕對唔可以俾d pass唔到既人黎做我同事加重我壓力要我幫你執手尾lor

樓主係法官?定係調查委員?
未審先判都可以咁有氣焰

係架 醫生係贏晒

以後有事自己google 自己醫自己咪得囉

又可以自己平衡風險 自己動手又可以自己揹返風險

有事自己負責

利申：我都覺今次醫生有錯但唔可以一鳩話人醫療失誤

但係人手真係唔夠

其實唔係自己人查自己人
醫委會開board係每次都有非業界代表以示公正
但係上次立會推改革係689想插佢d心腹入去做非業界代表，令到個醫生：非醫生ratio唔再係1：1
去cancel個海外醫生黎香港要考既執業試

人手不足，但好多時間上網

請你老母 而家係成場市場既人手唔夠
點會請夠人啊 加人工都解決唔到架
考試本地同外地兩份卷
外地要難好多
仲有硬性規定要實習一年
屌你老母 有d海外醫生行醫十幾年
仲要人地做intern仔 仲有人會黎考？
有 得d內地畢業生同少部分海歸
一直話驚引入內地醫生
根本咁保護主義色彩既制度
最終只有內地醫生願意黎考

如果用得高complication rate黎做法個醫生一定要解釋清楚個風險同埋點解一定要用個做法
如果講完個病人都接受既就照做嫁啦，有事都只能話係已經解釋而病人亦明白同意
不過surgeon多數唔肯做，因為有complication＝麻煩，除非個treatment係必做不可 ie當年sars第一個試新藥都係醫生，佢都知道係搏，搏贏就醫番好多人，輸左都係死，而唔醫都係死

所有公司都有問題有改善空間

你叻咪第時做高層改善問題囉

我就唔會嘥時間去理會控制唔到嘅嘢，不如做啲控制到嘅嘢

借d E想推大陸醫生

成班5毛仆街死啦

唔好玩啦 ha 咁驚出事 邊會有醫生會揀complication risk 100%嘅手術黎攞自己個牌黎冒險

同埋ha 咁守舊 好多時都係揀啲全世界都做開最安全同恆之有效嘅方法黎做

連登代表全世界

人地on call 36 小時完訓完一大覺上黎up 2句又話你知咩

淨係立會補選就知連登同全香港想法背道而馳啦

正常做法.
神早都話睇luterature.
同埋你個department 一般係點做囉

我唔知巴打你點睇香港有4成醫生醫緊9成公院病人，6成醫生係出面私家呢個事實啦
考試個份卷香港既醫科生都要考份相約既，我問過我間院既醫生，佢地不約而同都話其實唔係真係好難
最新數據都話有差唔多一半passing rate，專業試黎講都唔算低，咩人黎考到fail就唔知啦
海外行醫左十幾年都fail既係咪應該睇下佢個地方既醫療水平係咪同香港差唔多？
實習一年係俾時間佢自己同其他人去observe佢，如果佢唔掂都可以review佢份合約
如果一開始就唔洗俾人observe，到出左事先知佢原來做d野完全唔係路咁咪大獲？

政府跟本就係特登
搞到你地長期唔夠人手
大條道理高民意咁引入大陸醫生

又唔可以話特登

不過可以話特登唔俾太多質素參差嘅人入醫護呢一行

你咪戇鳩啦
政府批多少少錢都唔肯, 咁明顯都唔係特登?

你有budget你估會無醫院無醫生?

醫生好少釘
但護士釘左好多

由幾十年前到而家係香港得hku 同 cu 有醫科學位就知一直想保護返profesional dominance

同埋樓上已經有巴打講左 醫生唔係冇 不過有啲為錢有啲為左唔洗冒風險走去私人開業/私院

如果有考試要先通過先請，大唔大陸又有乜問題？
乜唔係信制度咩？

其實人地過唔到只係因為可能唔係用英文黎讀

有乜所謂，大把人未審先撑

反正唔係法庭，無無罪假定

點樣100% complication rate ? N=1 ?

咁全民必修好過喇，全民必修，又唔駛靠你。
你咁講醫生同炒必需品既仆街又有乜分別？

你話係咪係lor
咁香港用開英文＆廣東話
而家考試用英文有咩問題？
唔通醫生用佢自己地方既語言寫野講野要我查字典同病人翻譯？

你講乜春？
如果你個考試用中文js, 而大陸醫生又過到，香港人用普通話睇醫生有幾閒？
講到尾，都係唔想人搶飯碗啫，明既

的確可以 你讀左幾多？

你講得冇錯呀 大陸醫生過到考試 係冇問題

係啲人聽到普通話就un耳啫

Observe d咩？
如果人地係大醫院行醫十幾年
唔通唔識醫人？ 香港行醫十幾年就無事
英聯邦醫生行醫十幾年就會唔識醫人？
我覺得最多要人熟悉下個醫療制度
例如要求佢地先去公營醫院做一年（但唔係實習生）
等佢地熟悉下香港既醫療架構 流程

讀左幾多？乜有必修？
你係咪弱智？
我提議轉必修等於依家有必修？
乜醫生邏輯咁差？

其實呢個問題有咩好嘈

我都唔識係外國回流嘅醫生 佢地肯入香港個制度 就自然會跟 一樣可以係香港執業

考唔到個啲就係因為過唔到requirement 有咩問題

學你地話齋 香港啲醫生做左好多年都係庸醫

外國一樣可以有庸醫

你冇讀咁你又唔信啲讀左醫嘅人

叫你靠自己又話自己冇讀 無限loop

咁可以點幫你？

精英世界不嬲唔錯得

一錯就算你面皮厚肯繼續
世界都會拋棄你

香港明顯無呢d壓力

上左岸就係神仙

我無話幫我，我只係想未來既人唔駛病左要靠一班貪錢又御責既仆街啫

人工智能係一個出路黎，現時唔計做手術，已經ko左醫生

所以外國啲醫院見你個症難搞就直情唔睇你

就係咁解

人工高係因為市場機制。
如果我係醫生，我寧願要多d休息時間都唔要d人工。

人工智能都係人造出黎啫 到時出問題賴部機定賴造出黎嘅人定賴間公司？

人工智能取替醫生 唔會係我地呢代既事

用家問題
病人詞不達意 -> 機器唔識分析 -> 醫死人類 -> 扔左部機
不過唔知部機識唔識做physical assessment呢？

點解你會覺得英聯邦國家既醫生就一定識醫人？
你話英國加拿大澳洲個d就話姐
巴基斯坦非洲個堆你真係放心？考到個試咪安心哂lor，仲未計語言問題呢？
同埋點解你要講英聯邦國家？而家都中共管啦，點解唔係俾上面堆醫生免試執業？

岩呀Ching, 連登個個都ivy grad, 一眼就睇穿班HKU/cu 教出黎既醫生既judgment 出問題啦。
建議公立醫院所有人員減薪至香港入息中位數以下，同班ivy 連登仔睇齊就岩喇👍🏻

其實只要過到個試 邊個國家黎係冇問題

考試呢樣野不嬲一視同仁

btw你地成日參考既新加坡都要俾人observe2年，比香港仲要多
同埋人地英文普及率高香港好多

咁你冇professional knowledge 點challenge 人地既judgement?

五毛咩咩妹A8:

有無諗過急症室係衰係醫護人員手上？

LIHKG @ Android

而唔好再扯去咩放唔放心
根本唔關事

家係個制度對海外醫生好嚴苛
海外生份卷難d
有資歷既醫生黎到都要做intern仔
醫委會個蔡堅都講過話要保護家長利益
要保護學子既利益
睇得出完全係保護主義

如果真係公平考試又無謂
但而家個考核制度根本唔公平

Ive有飛機維修呢科

到真係有飛機出事係咪 釘左人牌就了事？

就算我讀神科 我都唔會去質疑個行嘅人係咪唔掂

或者唔會當自己做左幾廿年飛機維修去判斷人地係咪錯

因為事實上我俾完全唔識個行內情 唔知飛機維修有幾複雜

希望巴打你明我講咩

有冇諗過醫生斷錯症或者開咗隻冇效嘅藥，唔代表個醫生係廢。
我哋每個人體質、身體狀況都唔一樣，
好多時係一隻藥對 A 有效，但係對 B 冇效，
又或者患病嗰陣 A 有症狀，但係 B 完全冇症狀。

呢 D 咁嘅 variation 都可能會令個醫生落錯判斷。
而家醫學理論、做臨床測試嘅結論一般都只係用 confidence interval 嚟表達，
但係唔會 100% 肯定。高嘅準確率可能有 99.9%，低嘅可能得嗰八成人。
所以一般醫生都會跟住一套 methodology，先 adopt 最高可能性兼最冇害嘅結論，
如果唔啱嘅話就會試另一個冇咁高可能性嘅，一路係咁試落去。

好多人見個醫生改口就即刻屌鳩佢話佢唔掂，其實唔一定係個醫生廢。
你身體咁多個部位 N 咁多隻病，難保唔會有一次你就係 exceptional case 嗰兩成人。
點解人哋醫生護士要收咁高人工，係因為人哋真係要辛辛苦苦學嗰套 methodology 返嚟。
你以為個個都係 hea99 睇完症等收錢？
你點會知人哋背後 apply 咗幾多 professional knowledge 去落判斷...
反正成班連登仔乜鳩都唔知就喺度 judge 人哋

之前男朋友嚴重哮喘發作送院，個唔知喺咪實習護士，用咗5支針都話抽唔到血（近手腕內側位），要見佢插住支針又郁郁下，抽到少少後又拉又推個針筒，

我對呢方面，你當我無知，但我個腦諗佢會唔會打咗啲空氣入去我男朋友啲血管入面。

之後佢放棄，話都喺抽返另一隻手，抽完3支後，過咗十分鐘，第二個護士入嚟話岩岩抽嘅唔用得，要再抽過，

好彩呢個護士好順利抽到血，
不過見住當日男朋友俾針拮咗10幾針，我望住都心痛。

你呢個問題focus 轉左係ha 個制度上喎巴打

Ha 制度係垃圾。肥上瘦下係事實

但你話自己人幫自己人 係都係人之常情

你公司部門做錯野你會唔會第一個就篤你部門出黎

間公司會唔會又第一時間走出黎同全世界講自己部門有絛柒頭做錯野

通常都係㩒得㩒架啦

HA旗下醫院有事故一黎有得上報 傳媒一睇就睇到
市民又有得投訴 透明度都算高

而且呢幾年事故既肇事人都有要有既懲罰

同一時間 你睇黑警有片睇住朱經緯扑鳩途人 警委會都可以大言不慚咁話 適當武力。唔似有扑到既言論

其實投訴個機制已經唔算差

唔係難以理解 已係你冇真正接觸過難以明白當中難處

簡單講一個頭痛既症狀已經可以同幾十種病有關聯

簡單既可以偏頭痛 傷風感冒

複雜既可以腦內壓高 腦水腫 腦炎

急既可以腦出血 中風

要一個醫生幾分鐘內合理懷疑到佢衰邊範已經涉及到好多科既專業知識 同經驗

美斯射波可唔可以一百份一百中籠先？
你唔醫個病其實都有死亡風險
你行街都有機會比高空擲物整死

其實如果接受不了併發症風險的人，不如唔好做創傷性的治療，或者去廟街睇神醫算

唔好唔記得同時仲有出面有人屌緊你睇症慢

做乜唔睇我先

我俾左舊幾水入黎做乜唔俾我食野

隔離有個就死既人 俾護士chur住要你睇佢

然後樓下打黎有人心臟停頓要即刻急救 等

同拆彈家唔同, 人地人工高係因為死既可能係自己,
你班廢柴醫生, 人工高但死既係人地條命, 爽丫丫

關鬼事咩...
你同一個方法, apply 落唔同人度, 個結果都可以唔同.
你奶左一次野, 就話呢個method complication rate = 100% ? .

係
呢個社會就係咁

政府當然係最大問題個個 樓上都講過 特登限制醫生人手

Keep住醫生霸權 但又冇因應人口上升 開返多啲學位

撥款又係另一個問題 呢個就係人都知唔多講

醫管局冇一個長遠規劃去應付人口需求越黎越多又係一個問題

年年流感高峰就係咁意搞啲小動作紓緩下就當做左野 過左之後又打回原形 係呢幾年先話起多幾間醫院 但起醫院要時間 請人要時間 運作要時間 完全追唔上人口增長

肥上瘦下問題又冇改善過 個個升左管理層就由得班前線去死

市民問題就同前排巴士炒車單野一樣 俾左少少錢當自己vip 攞得咁既人就包埋俾病人俾家屬屌 顧客永遠是對的既觀念根深蒂固

病房忙到打仗咁但又要你有五星級服務 做遲少少就投訴你唔埋佢 態度差 趕走晒啲有心做醫護既人 年中識唔少寧願少啲人工 都要離開啲咁惡劣環境既同行

少少事就狗衝急症室 冇事得閒入下醫院又唔肯出院既院霸週時有 浪費資源

所以你問係邊個問題 其實全部人都有責任 不過肯俾實質建議既人少之又少 總之有事就屌鳩人釘鳩人牌就了事 而唔係一齊諗辦法去改善問題

我諗佢桔唔中血管, 人人血管唔同, 有易有難. 生手係冇咁易中.

其實佢桔兩野唔中就好換人.

同埋抽血唔係真係用針筒抽血, 你太大力定咩, 會抽爆d 紅血球/cells. 其實最好比返抽血員做, 同埋用真空筒抽

要用錢黎衡量，咁你睇私家啦

假設有個醫生發明左一個新技術去醫心臟病

佢就會計條數 recruit 100人去做

睇下呢100個人去做呢個新手術個成功率

有80個成功 20個失敗 咁成功率咪80%

係呢100個入面 有1個會篤穿個肺 2個會血流不止 3個會有血管阻塞
咁個 conplication rate 咪咁計返出黎

雖然聽落好冷血好殘酷 但事實就係 而家啲手術 都曾經失敗過好多次 死過千萬個人而搵到一個比較安全 死得最少人既方案出黎

所以另一方面一直有人研究啲新方法令到個complication risk降低

其實醫療的野冇絕對, 你做乜都有risk and benefit.
例如 medical imaging. 基本上冇乜儀器係可以100% sensitivity 去睇到特定一隻病. 唔通下下miss 左都當事故 ?
呢d 有曬文獻記載, 醫生最多都係簡最適合的檢查比你, 但係冇話包生仔一定準.
你某d lesion 細個某個size, 做imaging 個sensitivity 又會低左. 呢d 野人人唔同.

有時候treat 一隻病未必係直覺性地醫左佢就最好.
即係好似Ca prostate. slow glowing, 冇met. 冇曬, 病人又老先算, 有時候都係conservative treatment 唔係點理佢....咁去到有日met. 鬼左, 唔通又話醫生特登唔醫, 醫療失誤咩....

你高, 去到幾高先 ?
咁當你做lung biospy乜尻guide 都冇, 合埋眼咁桔落去, 呢d 唔駛research 都知唔work la. 邏輯上去睇都知唔掂, 呢d 咪唔駛做research. 咁你要做, 都得, 你過唔過到ethical approval ?

好老實講, 人體結構唔係中學bio 教科書咁, 個個都好似卡通圖咁, d anatomy 個個一樣. 病人唔同左, 真係可以同一method outcome 有分別.

因為keep住學位少就保證左一定係香港最top個班精英學生先入到黎讀

如果啲醫科學位開到成行成市就一定keep唔到質素

到時阿豬阿狗都做到醫生 隨時仲多醫療事故

當然缺點就係人手永遠都短缺 所以話唔夠人都係班醫生自己攞黎

plain flim 睇唔到血管.
但係我知有醫生真係會用usg set line. 但係係好難打果d 先會. 至於佢用左, 係咪必中, 我唔知.
講真, 一切都係compromise.
你要人地咁做.
1. 要佢識得咁ge technique
2. 你要有部機

結論係你一定有排等.
但係你係可以咁要求, 我好認真, 任何medical procedure 都理論上要consent, 你話唔用us 就唔比佢桔, 即係等於你唔同意姑娘就咁幫你set line 係絕對合法

Sample size 得一個人你都可以落結論話 complication rate = 100% 我唔明你自己幾有 logic...
人哋醫生有晒既定醫療程序去幫你用最少嘅 risk 去醫病你哋又覺得人哋冇 guide 係盲鍾鍾桔落去。
冇 professional knowledge 之餘自己小小 fact check 都唔做就走去 challenge 醫生。
大佬，sample size 得一個 case 你攞嚟做結論？小學雞都知有問題啦。

好老實講...
complication rate 100%
xray 睇血管桔針
咁都講得出....真係好難信你係識....

同埋好現實一樣野....
例如桔針, 有生手有熟手. 但係生手, 你唔做多d, 永遠都係生手.

地產佬 保險佬 人工夠高
佢地有盡過責任咩
氹你簽左紙就理9你

對比起護士拎得3萬蚊 然後返工做到冇停手
個人覺得絕對超值

利申 見過好多醫生護士 好盡責

唔好講生手熟手啦
淨係dehydrate呀婆同腫過豬頭既renal呀叔同後生仔打完波dislocation要set cap打sedation拉手已經爭好遠

.

而家adult ICU 打 line protocol 基本上都要 USG guide , PICU 唔知
就算 USG 打都有機會錯 / double puncture

所以單嘢重點應該係佢幾時發現出錯同埋發現後有無補救，而唔係拮錯位。
仲有，中風有好多原因，個女仔本身 cardiomyopathy 都可以引致，唔好吓吓入個醫生數好唔好，仲要成班人未審先判

利申：Medical MO，呢輪打 CVC 起碼一星期一條，我諗都有少少資格出聲

講真, 我一向都講緊, 未有report , 講條春咩....
d 傳媒吹到radiologist 睇漏野咁. 冇疊ct 嚮手鬼知係咪咩...

咁你真係唔識嘛

之前都qoute 過話usg 都唔係一定冇complication.
artery injury 機會有幾多, 大把文獻講過.

有冇guideline , protocol , 就真係要睇返local practice 係點. 究竟相同情況, 主流醫生會點做. 我亦講過咁樣咁做, 人地英國medical negligence 案例都係跟呢種原則.
講左十萬九千幾次, 未有report 前, 都唔知單野其實係點

講得無錯

唔夠時間同精神就應該 唔救唔醫

美斯會叫人簽「射唔入唔撚關我事」合約﹖
神早唔會有人請佢

所謂醫德, 咪即係code of practice囉。
我諗所有醫生都係Primum non nocere, 即係First to do no harm。

given an existing problem, it may be better not to do something, or even to do nothing, than to risk causing more harm than good.

任何野都係risk vs benefit。個醫生做得呢個clinical decision去放CVC, 背後有佢理據。覺得risk < benefit先決定去做。你可以去質疑佢呢個決定。
所以我先話, 究竟一般醫生嚮果種情況會做d咩?

你要講道德講哲學 ? 講真, 生死有命。醫生係人, 唔係神。呢個世界冇野係包生仔。你要包生仔, 你要搵果個唔係叫醫生, 應該叫耶穌。

賴一間公司，好過賴一萬個醫生。

見到一個以為學歷=智力既弱智人士。

咁依個世界唔應該有陪審團。

我覺得你太自大，以為唔係讀醫既都係弱智。

其實只係人地智力唔係用響你依方面。

唔好白痴好唔好。
你唔好一隊就隊晒成個系統出黎扮高深。
一句英文有無錯，你睇番果句英文就得。
你唔駛識晒成本字典。

一樣野果個人有無做錯，拆解返有關係既野，再有平民詞彙再複述一次。已經可以
根本唔駛咩「專業知識」
依個都係法庭可以有陪審團既原因。

睇你點演譯

立法會議員

先唔講professional judgement, 你係報導上見到既資料就下到結論醫生失職?
片又冇，對病人既病認知又冇，報導講乜都信。會唔會有返少少批判思考好d?

醫生點解要睇 report 講數據跟 local practice？
無非都係想用最好嘅方法醫個病人啫。
我唔明點解你會覺得唔係醫者父母心

所以呢個世界有樣野叫專家証人.....

好老實講, 我覺得自己已經好克制....
上面位仁兄講用xray 睇住d血管來桔針我己經好想笑。我都唔想用到弱智呢個字。

事實係，做錯測試。
或者無視左某某因素(病人話X痛，佢用一個最HEA既答案答左)
例如我自己胸口會痛，有N咁多個戇鳩醫生乜春都無CHECK就話，肌肉痛
我睇撚左十鳩幾個醫生，最終自己去睇心蔵專科做埋24小時心電圖，先知係
心蔵有問題。

你果類根本係少數，我講果類係大多數。

不過醫生又會賴係唔夠資料，病人太多云云。

咁你點睇所謂「名醫」﹖
methodology ﹖似係個人能力同經驗差異多啲

屌啦 咁而家收咁貴係咪冇錯過先

又攞人類無法控制既同人為錯誤黎混為一談，理解能力係咪真係差成咁﹖

陪審團都係香港起碼讀過大專以上 有批判思考既人

唔係求其係街搵個阿維園阿伯就得

巴打見你啲reply 都係為駁而駁

1個會篤穿個肺 2個會血流不止 3個會有血管阻塞

點解無受罰呢請問﹖

想知巴打你係心臟出左咩問題

至弊成班連登仔資料都唔查就鳩 up challenge 人哋

報導講乜都信。

同一個睇完報導就撑既無分別。

唔好五十笑百了

專家証人就係用平常用詞客觀咁解番個情況比一般人同法官聽既人。
而唔係好似你咁。

我講緊手術成功但之後有機會有既術後併發症

同埋新野一定係講晒風險好過可能有死人既風險

啲人諗過度過先簽同意書去做

咁當然我唔知外國會有幾多人都有去投訴或者有冇罰到肇事人 啲research paper唔會走去講投訴率係幾多

你OUT左了。
陪審團一早已經無左學歷要求

陪審員的資格

出任陪審員是每一位合乎資格的香港居民應盡的責任。

雖然出任陪審員有時會帶來不便，然而香港是一個法治社會，擁有透明度高的法律制度，陪審團所扮演的角色尤為重要，因此出任陪審員也是一種榮幸。

任何具備下列條件的香港居民，均有資格出任陪審員：

年滿21歲但未滿65歲；
精神健全而並無任何使其不能出任陪審員的情況如聽覺或視覺的損傷等；
品格良好，及
熟悉聆訊時所採用的語言— 即中文或英文（視乎個別情況而定）

你自己係咪表演緊你所謂「唔識唔好亂講」﹖

之所以我係你眼中係為駁而駁，因為我真係唔識技術細節。
我真係純睇你班仆街既態度就已經知你係仆街。
你依類人會唔會客觀解比人聽既人。無乜資格用「專家証人」四個字。
你只係偏幫醫生既人。

係有 D 人太自大，自己乜鳩都唔知 fact check 都唔做，最後比人踢爆 concept 錯鬼晒

Long QT Syndrome

佢條文冇列明但其實暗地佢會揀起碼要中七以上既人架

當然都有聽過未夠中七既人中

人哋叫你唔好未審先判，
出錯原因可以係人為亦都可以純粹係 random error，
你乜鳩都唔識又冇 professional knowledge 走去做判官人哋梗係屌柒你啦。

同埋我一直都唔係撐醫生 我都覺得佢地有錯 但錯既點唔係插個下 係插錯之後冇發現到插錯

明白事理同學歷唔成正比嫁wow
一個人學歷地位高就會自動明白事理?
前特首 夠係香港最大粒,望下人地做緊咩
無學歷無地位=無資格講野?我估上面有d巴打可能回過去,未跟得上時代文明進步

講真。我就絕對唔算係專家。雖然我都做醫療﹐但係我唔係醫生。
但係對呢單野的觀點。我都講左十萬九千幾次。
認唔認同, 當然係唔同人的自由。但係，如果你搵返我之前講ge野。我自問己經係好淺白咁講個原理。同埋人地對medical negligence係大約根據咩原則去判。

人地點判果段野。果個principle唔係我作出來。我係照copy人地個解釋。
我其實都搵過其他野。但係果段解釋雖然係雞腸。但係我己經搵一段，我覺得普通人會睇得明的段落而由capture到個精粹的段落出來。
成段野都plain English來。但係都有人話扮高深。可以點?

你認錯人﹖

佢哋個邏輯係 反對未審先判屌醫生 = 撐醫生

巴打你呢個病本身都難診斷 你唔搵心臟科 啲普通科醫生唔識真係唔奇 佢地唔係心臟科專長 好難怪佢地

當然你話佢地係庸醫我都阻唔到你

仲有要用專業術語同平民百姓講己經係反智行為
點解你要用教科書黎同無有關知識既人講?
咁樣做只係顯示你既所謂專業程度低到無人有

你只係識背教科書,而唔係理解完再用普通人既角度解讀
你會見霍金講野句句專業術語?咁d講座不如限博士教授先聽得啦笨

同你講晒氣吧。
一個電腦人會覺得講KVM依個詞好撚正常。
但其實好多人唔明。
其實只係「鍵盤滑鼠」傳插

可能我唔同你響，你眼中無讀者既感受，自大左先最重要。
我就想人人睇得明。

你地講咁多「實際情況」同「風險」出黎
已經假定左聯合醫生唔係「失誤」了
反對未審先判屌醫生﹖
唔覺囉

點樣不人類無法控制？美斯射唔中籠就無法控制，一定不是人為錯誤？

咁醫生打針移左位置，就一定是人為錯誤，是人類一定可控制？

你up乜呀？

同樣是用手腳去做的行為，難道醫生就不是人，絕對不會錯位？如果絕對不會錯位，咁又點解要講解風險呢？

冇話係你，
只係想講有人冇 professional knowledge 喺度鳩 up 屌醫生好柒姐
(事實上冇可能唔柒)
都已經有個弱智衝出嚟柒你仲撐佢

市民對醫療有好多唔現實既想像
唔係一時三刻可以溝通到 要時間
醫病要有信任 敵人係疾病唔係醫護
對住無信任者 或輸打贏要者
只係鼓勵defensive medicine
無complication既唯一方法就係唔做

the Bolam test. Where the defendant has represented him or herself as having more than average skills and abilities, this test expects standards which must be in accordance with a responsible body of opinion, even if others differ in opinion. In other words, the Bolam test states that "If a doctor reaches the standard of a responsible body of medical opinion, he is not negligent".

頂你。
上面段野。
除左"Defendant"呢隻字。有邊撚隻字係專有名詞???
你答我。你覺得邊隻字係專有名詞?

佢地會反屌你唔識唔好討論。

岩呀 但學歷係最公平既方法去判斷個個人既知識水平

之前都有研究話支持泛民既大部分係高學歷 支持建制既大部分係低學歷 唔知巴打又點睇？

當然知識水平高唔代表條友唔仆街 性格心態呢樣野就冇得量度

又美乜斯﹖咪同你講左美斯唔會叫佢球團簽「射唔入唔撚關我事」合約囉。
又重提重乜﹖

有乜染唔染。人地用邏輯黎屌，德道黎屌。
態度黎屌。自大黎屌。

唔通真係乜都關細節事﹖

同埋我想講呢個世界上有字典同google。
KVM。就算我唔識我去google KVM switch。你都知係咩啦下話?

唔想同你嘈
你用5!
人地會用5x4x3x2x1

邊個想晒野一目瞭然。

當然唔會要簽，因為一個講道理的教練都知美斯不會球球射中籠門。

但醫生點解要簽同意書？係某程度上是保護醫護人員，證明病人已經知識醫療風險，而接受手術或醫療程序。

同時簽左同意書，唔代表有併發症醫生可絕對逃避責任，但如果醫護人員已做足合乎同業標準和證明已用方法減低併發症出現的話，你上到法庭都告入唔到，呢個就係醫療效果和併發症出現的現實，最後病人接受或不接受自己決定。而他同時要接受拒絕治療，因為病情所導致的健康風險。

只看見有人別有用心，為自己利益，將一些醫療事故無限放大，蓋過醫學發展一直對無數病患的貢獻.

你試下日日睇症 做手術 寫報告 開會 教書 等等
根本有開工 冇收工
鐵人都死
利申 返醫院

on9 仔
張手術同意書唔係寫著「有併發症唔關醫生事」架
做下功課先同人討論啦
小學畢業未

google?
你同你老母講野會唔會叫佢Google?
點解我上網睇你篇野要晒我時間﹖有無諗過﹖

其實調返轉黎講 如果一有親問題就釘牌 炒人
呢個世界唔會有醫生 因為我好肯定呢個世界冇醫生係冇錯過

咁依加試下用layman term討論啦
Go!

其實我見樓上啲巴打講啲詞好多都係layman term

最錯係佢地打英文啫

你睇得醫生太正面，太善良，我睇到既係醫權太大，同利用依類同意書。
將一啲唔係風險既野同屈埋做風險。

我都看到個別醫生，為左逃避自己責任，將成個醫學界拉落水。有别一個帖都有條友講。
我假設，有一個醫生真係犯左醫療事故，係佢做錯，有另一個有正義感既醫生出黎指正佢，你估佢個正義醫重駛唔駛響香港立足﹖

我當然睇過，我做過手術。
非常不明瞭既「免責」聲明。
好多野可以比醫生「任你舞」

你又知指正人果個係正義
定係你覺得果個先係正義？
你睇有d 私家醫生會走出黎講野，但行內人會知佢係9up make noise
其實好多時醫生係硬食所有野

Fact check 都唔做亂咁屌人你覺得佢有咩態度？你覺得佢唔自大？

咁大家認為可以點改制度

請不要誤導人
快啲攞段你所謂的同意書上「免責聲明」來睇睇？
你今晚攞唔到唔該你收聲。

呢個其實係溝通問題

事實係唔係個個醫生肯用時間將你由唔明講到明

當然呢個又返返去時間問題

手術同意書是「告知後同意」的具體證明

同埋張同意書應該係冇 有事醫生可以免責既聲明

如果唔係呢單野連訴都冇得投

咁又算想演野.... 。
咁你5X4X3X2X1都可能算啦。
定5+5+5+5+5+5+5+5+5+5+5+5+5+5+5+5+5+5+5+5+5+5+5+5 = 120 先唔算演野?
因為你可能乘數都未識?

所以我己經唔駛曬你時間咁簡左節綠左最簡易明白的段落出來。

成段野都plain English。咁你都唔明可以點?

如果咁樣證明佢導師錯誤比呢d 品格差劣既野獸畢業
教科書幾時有教唔溝通可以解決問題
證明呢種人就係以為自己高高在上咁解

我地都係討論下 ,可能2046打後大家都無資格

如果我地團結一早搞大罷工啦 俾政府壓榨得咁勢利都唔敢出聲

「實際情況」同「風險」就係一個作為醫生做決定應該要考慮嘅因素，
冇人話佢哋一定做啱決定，
但係成班友仔喺度講埋咩道德啊、logic 啊，自己都唔知自己講咩，
又講唔出佢哋點樣冇醫德、點樣冇 logic，一句話"平民覺得"佢哋冇醫德冇 logic 就算 ~
連個準則都亂咁嚟，你點樣 judge 佢哋係人為過失定係 random error？
人哋好心撻返個 guideline 出嚟你又話佢偏幫醫生

同你一樣唔完全反對,亦唔完全同意
因為 性格心態呢樣野就冇得量度<<<連警隊都請d心智有問題既人,可想而知所謂專業角度係香港係業界笑話,佢都無做品格審查啦

上個幾單係山search 非法移民直接無warning 射殺,最近呢單醉漢搶槍1打3,仲可以成功(居然用槍對住 )

大佬呀....講呢d。都要有少少常識鴉.....

話Xray睇血管桔針果位仁兄。
我比張Xray你睇

你圈條血管出來比我睇

其實呢單野醫生係有問題 我都唔幫個醫生

但係有某啲人就判定晒全港啲醫生都係垃圾 想缷膊 冇心做 為錢而做

就有啲唔公平

係有班友仔唔識又係度屌醫生佢哋先會將 D 專業嘅嘢講出嚟姐，
正常醫生淨係同你個 result 係點，班友仔係要屌 D detail 位咁佢哋咪答返 D detail 嘢囉。
你點問人哋點答姐...

讀得醫生好多都係醒目仔
佢地好明白要維持特權只有團結

其實都係個句 唔好一碌鳩打船人

同埋醫生都係人 唔係神 都會犯錯

除非佢唔合理地錯 例如篤右肺變篤左肺 呢啲先叫失誤

呢個特權好快維持唔到架啦

如果醫委會俾外人分到多過一半委員席

同埋唔好用太深既字&英文

講到好似份同意書係佢自己寫咁樣

明明做手術有晒明確醫療程序，出咗人為過失有紀錄有證明兼要寫 report 同 committee 解釋，
咩你以為有咗份同意書佢就冇事唔使揹飛？

而家連登仔退化到淨係識中文同普通話？